@article{Bach1990Boltzmann,
  author       = {Bach, Alexander},
  title        = {{B}oltzmann's probability distribution of 1877},
  journal      = {Archive for History of Exact Sciences},
  year         = 1990,
  pages        = {1--40},
  publisher    = {JSTOR},
}

@article{Barr1960Historical,
  author       = {Barr, E Scott},
  title        = {Historical survey of the early development of the infrared
                  spectral region},
  journal      = {American Journal of physics},
  year         = 1960,
  volume       = 28,
  number       = 1,
  pages        = {42--54},
  publisher    = {American Association of Physics Teachers},
}

@article{Bohr1913Constitution,
  author       = {Bohr, Niels},
  title        = {On the constitution of atoms and molecules},
  journal      = {The London, Edinburgh, and Dublin Philosophical Magazine and
                  Journal of Science},
  year         = 1913,
  volume       = 26,
  number       = 151,
  pages        = {1--25},
  doi          = {10.1080/14786441308634955},
  publisher    = {Taylor & Francis},
}

@article{Boltzmann1877Beziehung,
  author       = {Boltzmann, Ludwig},
  title        = {Über die Beziehung eines allgemeine mechanischen Satzes zum
                  zweiten Haupsatze der Wärmetheorie},
  journal      = {Sitzungberichte der Akademie der Wissenschaften II},
  year         = 1877,
  volume       = 67,
}

@article{Boltzmann1884Ableitung,
  author       = {Boltzmann, Ludwig},
  title        = {Ableitung des {S}tefan'schen Gesetzes, betreffend die
                  Abhängigkeit der Wärmestrahlung von der Temperatur aus der
                  electromagnetischen Lichttheorie},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1884,
  volume       = 258,
  number       = 6,
  pages        = {291--294},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18842580616},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18842580616},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18842580616},
}

@article{Boltzmann1884Bartoli,
  author       = {Boltzmann, Ludwig},
  title        = {Ueber eine von Hrn. {B}artoli entdeckte Beziehung der
                  Wärmestrahlung zum zweiten Hauptsatze},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1884,
  volume       = 258,
  number       = 5,
  pages        = {31-39},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18842580503},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18842580503},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18842580503},
}

@inproceedings{Boltzmann1897Irreversible,
  author       = {Boltzmann, Ludwig},
  title        = {Über irreversible Strahlungsvorgänge},
  year         = 1897,
  booktitle    = {Sitzungsberichte der Königlich Preußischen Akademie der
                  Wissenschaften zu Berlin, Jahrgang 1897},
  editor       = {Deutsche Akademie der Wissenschaften zu Berlin},
  volume       = 1,
  publisher    = {Verlag der königlichen Akademie der Wissenschaften},
  pages        = {660--662},
}

@inproceedings{Boltzmann1897Irreversible2,
  author       = {Boltzmann, Ludwig},
  title        = {Über irreversible Strahlungsvorgänge, zweite Mittheilung},
  year         = 1897,
  booktitle    = {Sitzungsberichte der Königlich Preußischen Akademie der
                  Wissenschaften zu Berlin, Jahrgang 1897},
  editor       = {Deutsche Akademie der Wissenschaften zu Berlin},
  volume       = 2,
  publisher    = {Verlag der königlichen Akademie der Wissenschaften},
  pages        = {1016--1018},
}

@inproceedings{Boltzmann1898Vermeintlich,
  author       = {Boltzmann, Ludwig},
  title        = {Über vermeintlich irreversibele Strahlungsvorgänge},
  year         = 1898,
  booktitle    = {Sitzungsberichte der Königlich Preußischen Akademie der
                  Wissenschaften zu Berlin, Jahrgang 1898},
  editor       = {Deutsche Akademie der Wissenschaften zu Berlin},
  volume       = 1,
  publisher    = {Verlag der königlichen Akademie der Wissenschaften},
  pages        = {182--187},
}

@article{Bose1924Plancks,
  author       = {Bose, Satyendra Nath},
  title        = {{P}lancks Gesetz und Lichtquantenhypothese},
  journal      = {Zeitschrift für Physik},
  year         = 1924,
  volume       = 26,
  number       = 1,
  pages        = {178--181},
  doi          = {10.1007/bf01327326},
  url          = {http://dx.doi.org/10.1007/bf01327326},
  publisher    = {Springer-Verlag},
}

@book{Boyd1983Radiometry,
  author       = {Boyd, R.W.},
  title        = {Radiometry and the Detection of Optical Radiation},
  year         = {1983},
  publisher    = {Wiley},
  isbn         = {9780471861881},
  lccn         = {82020222},
}

@book{DeLaProvostaye1846Memoire,
  author       = {de La Provostaye, Frédéric Hervé and Desains, Paul},
  title        = {Mémoire sur le rayonnement de la chaleur},
  year         = 1846,
  publisher    = {Impr. Bachelier},
}

@article{Debye1910Wahrscheinlichkeitsbegriff,
  author       = {Debye, P.},
  title        = {Der Wahrscheinlichkeitsbegriff in der Theorie der Strahlung},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1910,
  volume       = 338,
  number       = 16,
  pages        = {1427--1434},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19103381617},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19103381617},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19103381617},
}

@article{Dirac1927Quantum,
  author       = {Dirac, Paul},
  title        = {The Quantum Theory of the Emission and Absorption of
                  Radiation},
  journal      = {Proceedings of The Royal Society A: Mathematical, Physical
                  and Engineering Sciences},
  year         = 1927,
  volume       = 114,
  pages        = {243--265},
}

@book{Draper1878Scientific,
  author       = {Draper, J.W.},
  title        = {Scientific Memoirs: Being Experimental Contributions to a
                  Knowledge of Radiant Energy},
  year         = 1878,
  series       = {American culture series},
  publisher    = {Harper},
}

@book{Dulong1818Recherches,
  author       = {Dulong, Pierre Louis and Petit, Alexis Thérèse and others},
  title        = {Recherches sur la mesure des températures et sur les lois de
                  la communication de la chaleur},
  year         = 1818,
  publisher    = {De l'Imprimerie royale},
}

@article{Einstein1905Erzeugung,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Über einen die Erzeugung und Verwandlung des Lichtes
                  betreffenden heuristischen Gesichtspunkt},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1905,
  volume       = 322,
  number       = 6,
  pages        = {132--148},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19053220607},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19053220607},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19053220607},
}

@article{Einstein1906Theorie,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Zur Theorie der Lichterzeugung und Lichtabsorption},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1906,
  volume       = 325,
  number       = 6,
  pages        = {199--206},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19063250613},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19063250613},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19063250613},
}

@article{Einstein1907Plancksche,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Die {P}lancksche Theorie der Strahlung und die Theorie der
                  spezifischen Wärme},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1907,
  volume       = 327,
  number       = 1,
  pages        = {180--190},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19063270110},
}

@article{Einstein1909Entwicklung,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Über die Entwicklung unserer Anschauungen über das Wesen und
                  die Konstitution der Strahlung},
  journal      = {Physikalische Zeitschrift},
  year         = 1909,
  volume       = 10,
  month        = jan,
  pages        = {817--825},
}

@article{Einstein1909Stand,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Zum gegenwärtigen Stand des Strahlungsproblems},
  journal      = {Physikalische Zeitschrift},
  year         = 1909,
  volume       = 10,
  month        = jan,
  pages        = {185--193},
}

@article{Einstein1916Quantentheorie,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Zur Quantentheorie der Strahlung},
  journal      = {Mitt. phys. Ges. Zürich},
  year         = 1916,
  language     = {German},
  volume       = 16,
  pages        = {47--62},
  Calaprice-number= {63a},
  Schilpp-number= 93,
  Whittaker-number= 75,
}

@article{Einstein1916Strahlungsemission,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Strahlungs-Emission und ­Absorption nach der Quantentheorie},
  journal      = {Deutsche Physikalische Gesellschaft},
  year         = 1916,
  volume       = 18,
  month        = {jan},
  pages        = {318--323},
}

@article{Einstein1917Quantentheorie,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Zur Quantentheorie der Strahlung},
  journal      = {Physikalische Zeitschrift},
  year         = 1917,
  language     = {German},
  volume       = 18,
  pages        = {121--128},
  Calaprice-number= {63b, 68},
  Schilpp-number= 106,
  Whittaker-number= 82,
}

@article{Einstein1924Quantentheorie1,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Quantentheorie des einatomigen idealen Gases},
  journal      = {j-S-B-PREUSS-AKAD-WISS-PHYS-MATH-KL},
  year         = 1924,
  language     = {German},
  volume       = {??},
  number       = {??},
  pages        = {261--267},
  Calaprice-number= {124a},
  fjournal     = {Sitzungsberichte der Preussischen Akademie der
                  Wissenschaften, Physikalisch-mathematische Klasse},
  Whittaker-number= {125a},
}

@article{Einstein1925Quantentheorie2,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Quantentheorie des einatomigen idealen Gases, zweite
                  Abhandlung},
  journal      = {j-S-B-PREUSS-AKAD-WISS-PHYS-MATH-KL},
  year         = 1925,
  language     = {German},
  volume       = {??},
  number       = {??},
  pages        = {3--14},
  Calaprice-number= {124b},
  fjournal     = {Sitzungsberichte der Preussischen Akademie der
                  Wissenschaften, Physikalisch-mathematische Klasse},
  Whittaker-number= {125b},
}

@article{Einstein1925Quantentheorie3,
  author       = {Einstein, Albert},
  title        = {Quantentheorie des idealen Gases},
  journal      = {j-S-B-PREUSS-AKAD-WISS-PHYS-MATH-KL},
  year         = 1925,
  language     = {German},
  volume       = {??},
  number       = {??},
  pages        = {18--25},
  Calaprice-number= {124c, 130},
  fjournal     = {Sitzungsberichte der Preussischen Akademie der
                  Wissenschaften, Physikalisch-mathematische Klasse},
  Whittaker-number= 131,
}

@article{Enders2021Statistical,
  author       = {Enders, Peter},
  title        = {Statistical Mechanics and Thermodynamics: {B}oltzmann’s
                  versus {P}lanck’s State Definitions and Counting},
  journal      = {Entropy},
  year         = 2021,
  volume       = 23,
  number       = 7,
  pages        = 875,
  publisher    = {MDPI},
}

@article{Ericsson1872Temperature,
  author       = {Ericsson, J.},
  title        = {The Temperature of the Surface of the Sun},
  journal      = {Nature},
  year         = 1872,
  volume       = 5,
  number       = 130,
  month        = {Apr},
  pages        = {505--507},
  issn         = {1476-4687},
  doi          = {10.1038/005505a0},
  url          = {https://doi.org/10.1038/005505a0},
  day          = 01,
}

@article{Evans1985Pictet,
  author       = {Evans, James and Popp, Brian},
  title        = {{P}ictet’s experiment: {T}he apparent radiation and
                  reflection of cold},
  journal      = {American Journal of Physics},
  year         = 1985,
  volume       = 53,
  number       = 8,
  month        = 08,
  pages        = {737--753},
  issn         = {0002-9505},
  doi          = {10.1119/1.14305},
  eprint       =
                  {https://pubs.aip.org/aapt/ajp/article-pdf/53/8/737/11572770/737\_1\_online.pdf},
  url          = {https://doi.org/10.1119/1.14305},
}

@article{Fizeau1847Recherches,
  author       = {Fizeau, H and Foucault, L},
  title        = {Recherches sur les interférences des rayons calorifiques},
  journal      = {Comptes Rendus de l’Académie des Sciences},
  year         = 1847,
  volume       = 25,
  pages        = {447--450},
}

@article{Forbes1835Refraction,
  author       = {Forbes, James D.},
  title        = {On the Refraction and Polarization of Heat},
  journal      = {Transactions of the Royal Society of Edinburgh},
  year         = 1835,
  volume       = 13,
  number       = 1,
  pages        = {131–-168},
  DOI          = {10.1017/S0080456800022249},
}

@book{Garrison2008Quantum,
  author       = {Garrison, J. and Chiao, R.},
  title        = {Quantum Optics},
  year         = {2008},
  series       = {Oxford Graduate Texts},
  publisher    = {OUP Oxford},
  isbn         = {9780198508861},
  lccn         = {2008299220},
}

@article{Hentschel2011Unterscheiden,
  author       = {Waniek, Magdalena and Hentschel, Klaus},
  title        = {"Nicht zu unterscheiden" (100 Jahre Natansons "Statistische
                  Theorie der Strahlung" und Ununterscheidbarkeit in
                  Quantenstatistiken)},
  journal      = {Physik-Journal},
  year         = 2011,
  volume       = 10,
  month        = {may},
  pages        = {39--43},
}

@article{Herschel1800Experiments,
  author       = {Herschel, William},
  title        = {Experiments on the refrangibility of the invisible rays of
                  the sun},
  journal      = {The Philosophical Magazine},
  year         = 1800,
  volume       = 8,
  number       = 29,
  pages        = {9--15},
  publisher    = {Taylor & Francis},
}

@article{Hettner1922Bedeutung,
  author       = {Hettner, Gerhard},
  title        = {Die Bedeutung von {R}ubens Arbeiten für die {P}lancksche
                  Strahlungsformel},
  journal      = {Naturwissenschaften},
  year         = 1922,
  volume       = 10,
  number       = 48,
  month        = {dec},
  pages        = {1033--1038},
  doi          = {10.1007/BF01565205},
}

@book{Howell2015Thermal,
  author       = {Howell, J.R. and Menguc, M.P. and Siegel, R.},
  title        = {Thermal Radiation Heat Transfer},
  year         = {2015},
  edition      = {Sixth},
  publisher    = {Taylor & Francis},
  isbn         = {9781466593268},
}

@article{Hudson1989Jeans,
  author       = {Rob Hudson},
  title        = {James Jeans and Radiation Theory},
  journal      = {Studies in History and Philosophy of Science Part A},
  year         = 1989,
  volume       = 20,
  number       = 1,
  pages        = {57--76},
  doi          = {10.1016/0039-3681(89)90034-4},
  publisher    = {Elsevier},
}

@article{Jahnke1901Kritisches,
  author       = {Jahnke, Eugen and Lummer, Otto and Pringsheim, Ernst},
  title        = {Kritisches zur Herleitung der {W}ien'schen Spectralgleichung},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1901,
  volume       = 309,
  number       = 1,
  pages        = {225--230},
  publisher    = {Wiley Online Library},
}

@article{Jeans1905Partition,
  author       = {Jeans, James H},
  title        = {On the partition of energy between matter and AEther},
  journal      = {The London, Edinburgh, and Dublin Philosophical Magazine and
                  Journal of Science},
  year         = 1905,
  volume       = 10,
  number       = 55,
  pages        = {91--98},
  publisher    = {Taylor & Francis},
}

@article{Kirchhoff1859Zusammenhang,
  author       = {Kirchhoff, Gustav},
  title        = {Ueber den Zusammenhang zwischen Emission und Absorption von
                  Licht und Wärme},
  journal      = {Monatsberichte der Akademie der Wissenschaften zu Berlin},
  year         = 1859,
  pages        = {783--787},
}

@article{Kirchhoff1860Fraunhofer,
  author       = {Kirchhoff, G.},
  title        = {Ueber die {F}raunhofer'schen Linien},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1860,
  volume       = 185,
  number       = 1,
  pages        = {148--150},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18601850115},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18601850115},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18601850115},
}

@article{Kirchhoff1860Verhaeltniss,
  author       = {Kirchhoff, G.},
  title        = {Ueber das Verhältniss zwischen dem Emissionsvermögen und dem
                  Absorptionsvermögen der Körper für Wärme und Licht},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1860,
  volume       = 185,
  number       = 2,
  pages        = {275--301},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18601850205},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18601850205},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18601850205},
}

@book{Kirchhoff1862Untersuchungen,
  author       = {Kirchhoff, Gustav},
  title        = {Untersuchungen über das Sonnenspectrum und die Spectren der
                  chemischen Elemente},
  year         = 1862,
  volume       = 1,
  publisher    = {Dümmler},
}

@misc{Kragh2014Photon,
  author       = {Helge Kragh},
  title        = {Photon: New light on an old name},
  year         = {2014},
  eprint       = {1401.0293},
  primaryClass = {physics.hist-ph},
  archivePrefix= {arXiv},
  url          = {https://arxiv.org/abs/1401.0293},
}

@article{Langley1889History,
  author       = {Langley, Samuel Pierpont},
  title        = {The history of a doctrine},
  journal      = {American Journal of Science},
  year         = 1889,
  volume       = 3,
  number       = 217,
  pages        = {1--22},
  publisher    = {American Journal of Science},
}

@book{Leslie1804Experimental,
  author       = {Leslie, John},
  title        = {An Experimental Inquiry Into the Nature and Propagation of
                  Heat},
  year         = 1804,
  publisher    = {J. Mawman},
}

@inproceedings{Lorentz1902Emission,
  author       = {Lorentz, Hendrik Antoon},
  title        = {On the emission and absorption by metals of rays of heat of
                  great wavelengths},
  year         = 1902,
  booktitle    = {Proceedings Koninklijke Akademie van Wetenschappen},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 5,
  number       = 1,
  pages        = {666--685},
}

@article{Lorentz1908Strahlungstheorie,
  author       = {Lorentz, Hendrik Antoon},
  title        = {Zur Strahlungtheorie},
  journal      = {Physikalische Zeitschrift},
  year         = 1908,
  volume       = 9,
  number       = 1,
  pages        = {562--563},
}

@article{Lorentz1910Alte,
  author       = {Lorentz, Hendrik Antoon},
  title        = {Alte und neue Fragen der Physik},
  journal      = {Physikalische Zeitschrift},
  year         = 1910,
  volume       = 11,
  number       = 1,
  pages        = {1234--1257},
}

@article{Lorentz1910Hypothese,
  author       = {Lorentz, Hendrik Antoon},
  title        = {Die Hypothese der Lichtquanten},
  journal      = {Physikalische Zeitschrift},
  year         = 1910,
  volume       = 11,
  number       = 1,
  pages        = {349--354},
}

@book{Loudon2000Quantum,
  author       = {Loudon, Rodney},
  title        = {The Quantum Theory of Light},
  year         = {2000},
  edition      = {3rd ed.},
  series       = {Oxford science publications},
  publisher    = {Oxford University Press},
  isbn         = {0198501773},
  lccn         = {2001265846},
  booktitle    = {The quantum theory of light},
}

@article{Lummer1897Strahlung,
  author       = {Lummer, Otto and Pringsheim, Ernst},
  title        = {Die Strahlung eines "schwarzen"︁ Körpers zwischen 100 und
                  1300°{C}},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1897,
  volume       = 299,
  number       = 13,
  pages        = {395--410},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18972991355},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18972991355},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18972991355},
}

@inproceedings{Lummer1899Verteilung,
  author       = {Lummer, Otto and Pringsheim, Ernst},
  title        = {Die Vertheilung der Energie im Spectrum des schwarzen
                  Körpers},
  year         = 1899,
  booktitle    = {Verhandlungen der Deutschen physikalischen Gesellschaft im
                  Jahre 1899},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 1,
  number       = 1,
  pages        = {23--41},
}

@inproceedings{Lummer1900Strahlung,
  author       = {Lummer, Otto and Pringsheim, Ernst},
  title        = {Ueber die Strahlung des schwarzen Körpers für lange Wellen},
  year         = 1900,
  booktitle    = {Verhandlungen der Deutschen physikalischen Gesellschaft im
                  Jahre 1900},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 1,
  number       = 2,
  pages        = {163--180},
}

@book{Melloni1850Thermochrose,
  author       = {Melloni, Macedonio},
  title        = {La thermochrôse ou la coloration calorifique démontrée par
                  und grand nombre d'expériences, et considérée sous ses divers
                  rapports avec la science de la chaleur rayonnante},
  year         = 1850,
  publisher    = {Imprimerie Joseph Baron},
}

@article{Michelson1888Theoretical,
  author       = {M. Wladimir Michelson},
  title        = {LIII. Theoretical essay on the distribution of energy in the
                  spectra of solids},
  journal      = {The London, Edinburgh, and Dublin Philosophical Magazine and
                  Journal of Science},
  year         = 1888,
  volume       = 25,
  number       = 156,
  pages        = {425--435},
  doi          = {10.1080/14786448808628207},
  publisher    = {Taylor & Francis},
}

@article{Natanson1911Statistical,
  author       = {Natanson, Władysław},
  title        = {On the statistical theory of radiation},
  year         = 1911,
  pages        = {134-–148},
  booktitle    = {Bulletin de l'Académie des Sciences de Cracovie (A)},
  publisher    = {Imprimerie de l'Université},
}

@book{Needell1980Irreversibility,
  author       = {Needell, Allan A},
  title        = {Irreversibility and the Failure of Classical Dynamics: {M}ax
                  {P}lanck's Work on the Quantum Theory 1900-1915},
  year         = {1980},
  school       = {Yale University},
  type         = {PhD thesis},
}

@book{Pain2005Physics,
  author       = {Pain, Herbert John},
  title        = {The Physics of Vibrations and Waves},
  year         = {2005},
  edition      = {6},
  publisher    = {wiley},
  isbn         = {9780470012963},
  lccn         = {98036212},
}

@article{Paschen1899Vertheilung,
  author       = {Paschen, Friedrich},
  title        = {Über die Vertheilung der Energie im Spectrum des schwarzen
                  Körpers bei höheren Temperaturen},
  year         = 1899,
  volume       = 2,
  pages        = {959--976},
  booktitle    = {Sitzungsberichte der Königlich-Preußischen Akademie der
                  Wissenschaften zu Berlin, Jahrgang 1899},
}

@book{Pictet1790Essai,
  author       = {Pictet, Marc-Auguste},
  title        = {Essai sur le feu},
  year         = 1790,
  publisher    = {Éditeur non identifié},
}

@article{Planck1900Entropie,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Entropie und Temperatur strahlender Wärme},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1900,
  volume       = 306,
  number       = 4,
  pages        = {719--737},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19003060410},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19003060410},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19003060410},
}

@inproceedings{Planck1900Gesetz,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Über eine Verbesserung der {W}ienschen Spektralgleichung},
  year         = 1900,
  booktitle    = {Verhandlungen der Deutschen physikalischen Gesellschaft im
                  Jahre 1900},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 1,
  number       = 2,
  pages        = {200--204},
}

@article{Planck1900Irreversible,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Ueber irreversible Strahlungsvorgänge},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1900,
  volume       = 306,
  number       = 1,
  pages        = {69--122},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19003060105},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19003060105},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19003060105},
}

@inproceedings{Planck1900Theorie,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Zur Theorie des Gesetzes der Energieverteilung im
                  Normalspektrum},
  year         = 1900,
  booktitle    = {Verhandlungen der Deutschen physikalischen Gesellschaft im
                  Jahre 1900},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 1,
  number       = 2,
  pages        = {236--245},
}

@inproceedings{Planck1900Verbesserung,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Über eine Verbesserung der {W}ienschen Spektralgleichung},
  year         = 1900,
  booktitle    = {Verhandlungen der Deutschen physikalischen Gesellschaft im
                  Jahre 1900},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 1,
  number       = 2,
  pages        = {200--204},
}

@article{Planck1901Gesetz,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Ueber das Gesetz der Energieverteilung im Normalspectrum},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1901,
  volume       = 309,
  number       = 3,
  pages        = {553--563},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19013090310},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19013090310},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19013090310},
}

@article{Planck1901IrreversibleNachtrag,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Ueber irreversible Strahlungsvorgänge},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1901,
  volume       = 311,
  number       = 12,
  pages        = {818--831},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19013111210},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19013111210},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19013111210},
}

@article{Planck1902Verteilung,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Ueber die Verteilung der Energie zwischen Aether und
                  Materie},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = {1902},
  volume       = {314},
  number       = {11},
  pages        = {629-641},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19023141108},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19023141108},
}

@book{Planck1906Vorlesungen,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Vorlesungen über die Theorie der Wärmestrahlung},
  year         = 1906,
  edition      = {First},
  publisher    = {J. A. Barth},
  lccn         = 07004527,
}

@book{Planck1913Vorlesungen,
  author       = {Planck, Max},
  title        = {Vorlesungen über die Theorie der Wärmestrahlung},
  year         = 1913,
  edition      = {Second},
  publisher    = {JA Barth},
}

@inbook{Planck1978Verbesserung,
  title        = {Über eine Verbesserung der {W}ienschen Spektralgleichung},
  year         = 1978,
  author       = {Planck, Max},
  booktitle    = {Von {K}irchhoff bis {P}lanck: Theorie der Wärmestrahlung in
                  historisch-kritischer Darstellung},
  editor       = {Schöpf, Hans-Georg},
  publisher    = {vieweg+teubner verlag},
  isbn         = {978-3-663-13885-3},
  pages        = {175--178},
  doi          = {10.1007/978-3-663-13885-3_15},
  url          = {https://doi.org/10.1007/978-3-663-13885-3_15},
}

@Inbook{Planck2001Entstehung,
  title        = {Die Entstehung und bisherige Entwicklung der Quantentheorie},
  year         = 2001,
  author       = {Planck, Max},
  bookTitle    = {Vorträge Reden Erinnerungen},
  editor       = {Roos, Hans and Hermann, Armin},
  publisher    = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn         = {978-3-642-56594-6},
  pages        = {25--40},
  doi          = {10.1007/978-3-642-56594-6_5},
  url          = {https://doi.org/10.1007/978-3-642-56594-6_5},
}

@Inbook{Planck2001Geschichte,
  title        = {Zur Geschichte der Auffindung des physikalischen
                  Wirkungsquantums},
  year         = 2001,
  author       = {Planck, Max},
  bookTitle    = {Vorträge Reden Erinnerungen},
  editor       = {Roos, Hans and Hermann, Armin},
  publisher    = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn         = {978-3-642-56594-6},
  pages        = {11--24},
  doi          = {10.1007/978-3-642-56594-6_4},
  url          = {https://doi.org/10.1007/978-3-642-56594-6_4},
}

@article{Prevost1791Memoire,
  author       = {Prevost, Pierre},
  title        = {Mémoire sur l’équilibre du feu},
  journal      = {Journal de physique},
  year         = 1791,
  volume       = 38,
  pages        = {314--322},
}

@book{Prevost1809Calorique,
  author       = {Prevost, Pierre},
  title        = {Du calorique rayonnant},
  year         = 1809,
  publisher    = {JJ Paschoud},
}

@book{Rayleigh1896Theory,
  author       = {Rayleigh, John William Strutt Baron},
  title        = {The theory of sound},
  year         = {1896},
  volume       = {2},
  publisher    = {Macmillan},
}

@article{Rayleigh1900Remarks,
  author       = {Rayleigh},
  title        = {Remarks upon the law of complete radiation},
  journal      = {Philosophical Magazine},
  year         = 1900,
  volume       = 49,
  month        = {jan},
  pages        = {539--540},
  doi          = {10.1080/14786440009463878},
  adsurl       = {https://ui.adsabs.harvard.edu/abs/1900PMag...49..539R},
  adsnote      = {Provided by the SAO/NASA Astrophysics Data System},
}

@article{Rayleigh1905Dynamical,
  author       = {Rayleigh},
  title        = {The dynamical theory of gases and of radiation},
  journal      = {Nature},
  year         = 1905,
  volume       = 72,
  number       = 1855,
  pages        = {54--55},
  publisher    = {Nature Publishing Group UK London},
}

@book{Reif1965Fundamentals,
  author       = {Reif, Frederick},
  title        = {Fundamentals of Statistical and Thermal Physics},
  year         = {1965},
  series       = {Fundamentals of Physics Series},
  publisher    = {McGraw-Hill},
  isbn         = {9780070856158},
  lccn         = {63022730},
}

@inproceedings{Rubens1900Emission,
  author       = {Rubens, H. and Kurlbaum, F.},
  title        = {Ueber die Emission langwelliger Wärmestrahlen durch den
                  schwarzen Körper bei verschiedenen Temperaturen},
  year         = 1900,
  booktitle    = {Sitzungsberichte der Königlich Preußischen Akademie der
                  Wissenschaften zu Berlin 1900},
  editor       = {NN},
  volume       = 1,
  number       = 2,
  pages        = {929--941},
}

@article{Rubens1901Anwendung,
  author       = {Rubens, H. and Kurlbaum, F.},
  title        = {Anwendung der Methode der Reststrahlen zur Prüfung des
                  Strahlungsgesetzes},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1901,
  volume       = 309,
  number       = 4,
  pages        = {649--666},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19013090402},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19013090402},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19013090402},
}

@article{Schirrmacher2003Experimenting,
  author       = {Schirrmacher, Arne},
  title        = {Experimenting theory: The proofs of {K}irchhoff's radiation
                  law before and after {P}lanck},
  journal      = {Historical studies in the physical and biological sciences},
  year         = 2003,
  volume       = 33,
  number       = 2,
  pages        = {299--335},
  publisher    = {JSTOR},
}

@misc{Schoepf1978Kirchhoff,
  author       = {Schöpf, Hans-Georg},
  title        = {Von {K}irchhoff bis {P}lanck: Theorie der Wärmestrahlung in
                  historisch-kritischer Darstellung},
  year         = 1978,
  publisher    = {De Gruyter},
}

@article{Siegel1976Balfour,
  author       = {Siegel, Daniel M},
  title        = {{B}alfour {S}tewart and {G}ustav {R}obert {K}irchhoff: two
                  independent approaches to "{K}irchhoff's radiation law"},
  journal      = {Isis},
  year         = 1976,
  volume       = 67,
  number       = 4,
  pages        = {565--600},
  publisher    = {History of Science Society},
}

@article{Stefan1879Beziehung,
  author       = {Stefan, J.},
  title        = {Über die Beziehung zwischen der Wärmestrahlung und der
                  Temperatur},
  journal      = {Sitzungsber. Kaiserl. Akad. Wiss. Math. Naturwiss. Cl. II.
                  Abth.},
  year         = 1879,
  volume       = 79,
  number       = 3,
  pages        = {391--428},
  url          =
                  {https://archive.org/details/sitzungsbericht543klasgoog/page/390/mode/2up},
}

@article{Stewart1861Account,
  author       = {Stewart, Balfour},
  title        = {An Account of some Experiments on Radiant Heat, involving an
                  extension of {P}revost's Theory of Exchanges},
  journal      = {Earth and Environmental Science Transactions of The Royal
                  Society of Edinburgh},
  year         = 1861,
  volume       = 22,
  number       = 1,
  pages        = {1--20},
  note         = {read Mar. 15, 1858},
  publisher    = {Royal Society of Edinburgh Scotland Foundation},
}

@book{Stewart1861Theory,
  author       = {Stewart, Balfour},
  title        = {On the Theory of Exchanges, and Its Recent Extension},
  year         = 1862,
  volume       = {31st Meeting (1861)},
  publisher    = {Taylor \& Francis},
  pages        = {97--108},
  booktitle    = {Report of the British Association for the Advancement of
                  Science},
  author       = {British Association for the Advancement of Science.},
}

@book{Straumann1986Thermodynamik,
  author       = {Straumann, Norbert},
  title        = {Thermodynamik},
  year         = 1986,
  publisher    = {Springer},
}

@inproceedings{Taylor1909Interference,
  author       = {Taylor, Geoffrey Ingram},
  title        = {Interference fringes with feeble light},
  year         = 1909,
  booktitle    = {Proceedings of the Cambridge Philosophical Society},
  volume       = 15,
  number       = 1,
  pages        = {114--115},
}

@inproceedings{Thiesen1900Gesetz,
  author       = {Thiesen, Max Ferdinand},
  title        = {Über das Gesetz der schwarzen Strahlung},
  year         = 1900,
  booktitle    = {Verhandlungen der Deutschen physikalischen Gesellschaft im
                  Jahre 1900},
  editor       = {König, Arthur},
  volume       = 1,
  number       = 2,
  pages        = {65--70},
}

@book{Tyndall1865Heat,
  author       = {Tyndall, J.},
  title        = {Heat Considered as a Mode of Motion: Being a Course of Twelve
                  Lectures Delivered at the {R}oyal {I}nstitution of {G}reat
                  {B}ritain in the Season of 1862},
  year         = 1865,
  series       = {Collection Léo Pariseau},
  publisher    = {Longman, Green, Longman, Roberts, \& Green},
}

@article{Wanner1900Photometrische,
  author       = {Wanner, H.},
  title        = {Photometrische Messungen der Strahlung schwarzer Körper},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1900,
  volume       = 307,
  number       = 5,
  pages        = {141--157},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.19003070512},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.19003070512},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.19003070512},
}

@inproceedings{Wien1893Beziehung,
  author       = {Wien, W.},
  title        = {Eine neue Beziehung der Strahlung schwarzer Körper zum
                  zweiten Hauptsatz der Wärmetheorie},
  year         = 1893,
  booktitle    = {Sitzungsberichte der Preußischen Akademie der Wissenschaften
                  1893},
  editor       = {Deutsche Akademie der Wissenschaften zu Berlin},
  publisher    = {Verlag der Akademie der Wissenschaften},
  pages        = {55--62},
}

@article{Wien1895Methode,
  author       = {Wien, W. and Lummer, O.},
  title        = {Methode zur Prüfung des Strahlungsgesetzes absolut schwarzer
                  Körper},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1895,
  volume       = 292,
  number       = 11,
  pages        = {451--456},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18952921103},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18952921103},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18952921103},
}

@article{Wien1896Energievertheilung,
  author       = {Wien, W.},
  title        = {Ueber die Energievertheilung im Emissionsspectrum eines
                  schwarzen Körpers},
  journal      = {Annalen der Physik},
  year         = 1896,
  volume       = 294,
  number       = 8,
  pages        = {662--669},
  doi          = {https://doi.org/10.1002/andp.18962940803},
  eprint       =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/pdf/10.1002/andp.18962940803},
  url          =
                  {https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/andp.18962940803},
}
